[Universe] Pentagon討論區 (1) 正式開始 多多支持

PENTAGON（韓語：펜타곤，官方簡稱：PTG）是韓國Cube娛樂旗下的9人男子組合，最初由10名成員組成，現任成員有韓國籍的 珍虎、Hui、洪碩、信源、Yeo One、Kino、禹奭，日本籍的Yuto，以及中國籍的閆桉。

2016年5月2日，出道節目《PENTAGON MAKER》首播，10月10日正式出道，發行首張迷你專輯《PENTAGON》，主打歌《GORILLA》。

團名、團徽、手勢皆是「五角形」，期許「兼具歌唱/Rap、舞蹈、才華、團隊合作、意志」。

問候口號是「TENTASTlC!大家好，我們是PENTAGON!」。問候口號結合團名「PENTAGON」、單詞「Fantastic」、出道日「10月10日」，也有歌迷跟隨在成員身後的含意。

官方歌迷名為「UNIVERSE」（韓語：유니버스），暱稱作「UNI」、「宇宙」（韓語：유니、우주），出自收錄曲《PENTAGON》歌詞，「You are my Universe，Universe，I can be your Pentagon，Hey，你是我的世界」。

官方應援色為「UNINAVY」（韓語：유니네이비），色號是Pantone 282C，結合歌迷名「UNIVERSE」和顏色「NAVY」，「UNI」也有「U & I」的含義，象徵UNIVERSE和PENTAGON是一體。

JinHo

本名：趙珍虎 / 조진호 / Cho Jin Ho
生日：1992年4月17日
身高：168cm
星座：牧羊座
血型：A型
出身地：大田
宗教：天主教
學歷：清涼高等學校
隊內擔當：大哥、主唱

Hui

李會澤 / 이회택 / Lee Hoe Taek
生日：1993年8月26日
身高：172cm
星座：處女座
血型：A型
出身地：京畿道
學歷：果川中央高等學校
隊內擔當：隊長、主唱、領舞

HongSeok

本名：梁洪碩 / 양홍석 / Yang Hong Seok
生日：1994年4月17日
身高：181cm
星座：牧羊座
血型：A型
出身地：京畿道
學歷：北京對外經濟貿易大學
隊內擔當：領唱

ShinWon

本名：高信源 / 고신원 / Koh Shin Won
生日：1995年12月11日
身高：184cm
星座：射手座
血型：A型
出身地：忠清北道
學歷：角里中學校
隊內擔當：副唱、門面

YeoOne

本名：呂暢九 / 여창구 / Yeo Chang Gu
生日：1996年3月27日
身高：178.1cm
星座：牧羊座
血型：B型
出身地：大田
學歷：白岩高等學校
隊內擔當：領唱

YanAn

本名：閆桉 / 옌안 / Yan An
生日：1996年10月25日
身高：186cm
星座：天蠍座
血型：A型
出身地：北海道
學歷：上海市浦東外事服務學校
隊內擔當：副唱、門面

Yuto

本名：安達祐人 / 아다치유토 / Adachi Yuto
生日：1998年1月23日
身高：185.1cm
星座：水瓶座
血型：O型
出身地：長野
學歷：長野市立青木島小學校
隊內擔當：領Rapper、領舞

Kino

本名：姜炯求 / 강형구 / Kang Hyung Gu
生日：1998年1月27日
身高：177cm
星座：水瓶座
血型：B型
出身地：京畿道
宗教：天主教
學歷：Cyber大學
隊內擔當：副唱、主領舞

WooSeok

本名：鄭禹奭 / 정우석 / Jung Woo Seok
生日：1998年1月31日
身高：188.5cm (信不信由你)
星座：水瓶座
血型：O型
出身地：光州
學歷：首爾公演藝術高中
隊內擔當：主Rapper、忙內

Pentagon Maker 偽生存戰 真團綜
成員每集以個人或小組合作形式，挑戰不同表演和任務，以完成「Pentagraph」為目標。「Pentagraph」，即是表演(歌唱、Rap)、舞蹈、才華(才藝、綜藝感)、團隊合作、意志(個性、態度) 的評分圖表，每週公佈評分排名。

個人推薦必睇舞台
3vs3vs3 Very Good (JinHo, Yuto, WooSeok)

3vs3vs3 Mommae (HongSeok, Edawn, Kino)

5vs5 We’re Young (Hui, YeoOne, Yuto, Kino, WooSeok)

Official MV

迷你專輯一 Pentagon (2016.10.10)
主打歌 Gorilla

迷你專輯二 Five Senses (2016.12.7)
主打歌 Can you feel it

單曲 Pretty Pretty (2017.1.22)

Triple H小分隊199X (2017.5.1)
主打歌 365 Fresh

迷你專輯三 Ceremony (2017.6.12)
主打歌 Critical Beauty

迷你專輯四 Demo_01 (2017.9.6)
主打歌 Like This

迷你專輯五 Demo_02 (2017.11.22)
主打歌 Runaway

迷你專輯六 Positive (2018.4.2)
主打歌 Shine

Triple H小分隊REtro Futurism (2018.7.18)
主打歌 Retro Future

迷你專輯七 Thumbs Up (2018.9.10)
主打歌 Naughty Boy

WOOSEOK X KUANLIN小分隊 9801 (2019.3.11)
主打歌 I'm a Star

迷你專輯八 Genie:us (2019.3.27)
主打歌 Sha La La

迷你專輯九 SUM(ME:R) (2019.7.17)
主打歌 Humph!

正規專輯一 Universe: The Black Hall (2020.2.12)
主打歌 De. BeBe

出道第一年參與音樂創作 已經有15首
由2016年到現時為止 已經超過130首作品 (未計改編其他人嘅歌嘅作品 例如ITZY嘅Dalla Dalla)

天才李會澤作品list
(因為太多不能盡錄 以下係個人推薦 歡迎補充)

Pentagon: You Are

Pentagon: 고마워 謝謝

Pentagon: I’m Fine

Pentagon: Till...

Pentagon: Alien

WannaOne: Never

WannaOne: Energetic

神話: Don’t Leave Me

Ong: Heart Sign

ITZY: Dalla Dalla

Black Pink: Kill This Love

Produce X 101: Boyness少年美

Mnet創作型歌手的音樂對決-BREAKERS
Navigation

Bodyguard

Swim good (Ft. 소민 of KARD)

For You

Idol Room: Singnal Song

其他成員不得不聽嘅作品
(包括作曲/作詞 部分作品參與創作成員過多 所以我只係打咗主要成員嘅名)

Organic Song

Lost Paradise

Round 1 (成員互diss第一回合)

Round 2 (成員互diss第二回合)
9人ver
8人ver

Yuto: Seasons

Yuto: Kuro

Yuto: Pencil

Yuto, WooSeok: Engine

Yuto&WooSeok: Camellia

WooSeok: Domino

WooSeok: Worship U

JinHo: 소중한 약속 珍貴的約定

JinHo: One More Night

JinHo: All Right

Kino: 봄눈 春雪

Kino: 낭만 浪漫

Kino: It’s Over

Kino: Violet

Kino: Happiness

Kino: Gravity

Kino: Die For You

Kino: Off Road

Kino: Skateboard

Kino: When It Rains In Night

Kino: Miss U

Kino&Hui: The Greatest Wall

Kino&Hui: La Di Da

YeoOne: 가자 走吧

YeoOne: Todak Todak

YeoOne: Hope

YeoOne: Her Voice

ShinWon: Drifting Apart

ShinWon&Hui: Just Do It Yo!!

ShinWon&Hui: Genius

Road To Kingdom舞台

90s Performance

Very Good

Shine+Spring Snow

Kill This Live (with ONF)

官方SNS:

Twitter

Facebook

Instagram

Youtube

V Live

官方apps - U CUBE

開po template

PS: 隨便換相，有需要update 留言話我知

好掛住趙珍虎

眨吓眼就翻嚟

終於有ptg post 留名~

各位UNI辛苦晒

lm
我愛高信源

留名

lm

想問邊度可以代購應援棒

洪碩

我之前喺IG揾代購買 @bbalgan_h 幾好

OK thx

見到今日個排名真係哭𠹌左

我哋仲有機會 唔好放棄

盡做啦 我都replay緊了...

全體

Hui

洪碩

信源

Yeoone

Yuto

Kino

禹奭

新飯既我想問下中間最矮個個人咩名
利申: 洪碩fans
暫時只係認到洪碩 hui yuto wooseok +退左團既edawn

屌原來hui黎

企喺坑好彩虎哥唔喺度

珍虎

頂我發現我get錯 我以為你話隊入面最矮嗰個係邊個 原來你講緊張相

有無人開the boyz post

其他成員高啫

姜炯求好暖

想問有冇人租左Melon 我連左vpn都load唔到

想問聽日whosfan投票係咪淨係得一票可以投？

應該係一個ac一票
所以儘可能ac有咁多開咁多

嚶嚶怪

洪媽

毒高

小新

芋頭

英九

Pen最寶

PENTAGON

好似話今日珍虎會出黎 唔知會唔會去睇佢地呢？

好似Kino啱啱咁講
PENTAGON絕對唔會喺呢度止步
以後都要繼續加油

好可惜 不過都算意料之中
佢地今日個舞台好high 一如以往開哂咪
有時會諗 如果有現場觀眾嘅話結果會唔會唔一樣呢
不過算啦 我相信佢地以後會更好
btw今日Kino個造型好正

開咪真係世界第一

Hui嘅六段高音無限loop

第一次見到佢嘅時候已經覺得佢靚仔到痴線 然後今日見到呢張 我就真係痴左線 神顏

其實pentagon好多靚仔
仲要係有特色唔撞樣嗰隻

真啊 好襟睇

Uni lm
好想佢地好好休息又好想佢地comeback但啱啱先正規一輯又比賽完辛苦死佢哋心情好矛盾

出咗Basquiat MV後
希望佢哋去旅行
當團綜+休息

UNI留個靚名